---
title: CI/CD
---

# CI/CDとは
- ソフトウェアのビルド・テスト・デプロイを自動化することで, 1つ1つの工程が小さくなり, リスクマネージメントを容易にしたり,  変更に対するフィードバックを素早く得られたりする開発手法のこと.

## CIとは
- Continuous Integrationl（継続的インテグレーション）の略.
- ソフトウェア開発におけるビルドやテストを自動化したこと.
- ホスティングサービスへソースコードがコミットされると, CIによって自動的に「コードにエラーがないか」/「既存の機能を破壊していないか」といったテストが行える.

## CDとは
- Continuous Delivery（継続的デリバリー）の略.
- CIによってテストされたコードのマージや, 本番環境向けのビルドの作成を自動化したこと.
- 運用環境へのデプロイが明示的な承認なしで自動的に行われる「継続的デプロイ」とは異なる.

## References
- [「CI/CD」とは](https://pfs.nifcloud.com/navi/words/ci_cd.htm)
- [CI/CDのエキスパートが解説：CI/CDとは何か？ なぜ今、必要とされるのか？](https://codezine.jp/article/detail/11083)

